\subsubsection{DPG-API:}
\label{sub:component_softwareapi}

Diese Komponente beschreibt die Software-API und ihre Funktionen.\\

Der Benutzer kann die API unter \textit{C++} sowie unter \textit{Python} verwenden.\\
Die API wird in \textit{C++} geschrieben. Für \textit{Python} ist ein \textit{Wrapper/Adapter} vorhanden.\\

Für die Verbindung zwischen PC/API und dem Webserver auf dem HPS wird das HTTP-Protokoll benutzt.
Um diese Verbindung aufzubauen wird die C-Bibliothek \texttt{libcurl} verwendet.\\

Die Datenpackete werden als JSON-Files verpackt und versendet. Um diese Packete zu erstellen und lesen
zu können, wird die C++-Bibliothek \texttt{JSONCPP} verwendet.\\

\textbf{Funktionen:}
\begin{itemize}
    \item \texttt{Init():} dient zum Initialisieren der internen Datenstruktur.
    Diese Funktion setzt alle internen Variablen (oder Member) auf Initialwerte.
    \item \texttt{Transfer\_StartConnection():} dient zum Konfigurieren und Starten
    der HTTP-Verbindung zischen der API und dem Webserver.\\
    Dieser Funktion kann ein DNS-Name oder eine IP-Adresse übergeben werden, zu
    dem/der eine Verbindung aufgebaut wird. Bei erfolgreichem Verbindungsaufbau wird
    \textit{IO} (nummerisch "0") zurück gegeben, ansonsten eine Fehlernummer
    (textuelle Fehlerausgabe ist optional).
    \item \texttt{Transfer\_Send():} dient zum Senden von Daten und Konfigurationsdateien.
    Diese Funktion parst die ihr übergebenen Daten/Konfigurationsdateien in ein JSON-Packet
    nach dem Schema \textit{send\_data.json} (\autoref{par:hps_webapi_schemas}). Anschließend
    wird dieses Packet an den Webserver gesendet.
    \item \texttt{Transfer\_Receive():} dient zum Empfangen von Statusinformationen sowie
    einer Auflistung an verfügbaren Hardwareschnittstellen (z.B.: SPI, I2C, UART, CAN,...).
    Die Statusinformationen sind nach dem Schema \textit{transfer\_status.json} aufgebaut.
    Die Auflistung der Hardwareschnittstellen wird nach dem Schema \textit{interface\_list.json}
    aufgebaut (\autoref{par:hps_webapi_schemas}).
    \item \texttt{Config\_Generate():} dient zum Erstellen der Konfigurationsdateien für die
    Hardwareschnittstellen. Eine interne Funktion übernimmt die Überprüfung der generierten
    Datei. Die genaue Funktionsschnittstelle steht noch nicht fest.\\
\end{itemize}
Alle Funktionen werden durch eine Adapter-Klasse auch in \textit{Python} verfügbar gemacht.
Die genaue Herangehensweiße und Auflistung der dafür nötigen Funktionen muss noch definiert werden.\\
